<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
<generator uri="https://jekyllrb.com/" version="3.9.0">Jekyll</generator>
<link href="https://animalface.site/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml"/>
<link href="https://animalface.site/" rel="alternate" type="text/html"/>
<updated>2021-10-10T20:21:52+00:00</updated>
<id>https://animalface.site/feed.xml</id>
<title type="html">동물상 테스트</title>
<subtitle>얼굴로 보는 인공지능 동물상 테스트, 나와 닮은 동물상을 찾아보세요! 대표 동물상 연예인 사진 데이터로 학습한 인공지능이 나의 얼굴로 동물상과 특징을 찾아드립니다. 회원가입도 필요없이 화면에서 바로 확인해보세요! 사진 데이터는 그 어디에도 전송되지 않습니다. 인공지능이 보는 나의 동물상 테스트 한번 해보세요! 강아지상? 고양이상? 여우상? 사슴상? 토끼상? 곰상? 공룡상? 얼굴상 테스트를 통해 나와 닮은 동물 찾기를 할 수 있습니다.</subtitle>
<author>
<name>조코딩</name>
</author>
<entry>
<title type="html">Everything to know about AI and Machine Learning</title>
<link href="https://animalface.site/article/Everything-to-know-about-AI-and-Machine-Learning/" rel="alternate" type="text/html" title="Everything to know about AI and Machine Learning"/>
<published>2020-04-23T00:00:00+00:00</published>
<updated>2019-04-24T02:15:00+00:00</updated>
<id>https://animalface.site/article/Everything%20to%20know%20about%20AI%20and%20Machine%20Learning</id>
<content type="html" xml:base="https://animalface.site/article/Everything-to-know-about-AI-and-Machine-Learning/"><p>We have seen robots and machines working like humans in several movies, and it all seemed like faction and impossible a few years back. Many non-technical users consider the boom of AI as digital Armageddon. Well, AI is not just creating robots that can replace the human workforce, but there is a wide scope of AI and machine learning applications in industrial and commercial settings.</p> <p>If you are an active internet user, then you will find gossips about the use of machine learning and AI on almost every blog, social media website, and article. So, why there is a lot of fuss about AI and machine learning and how it can change our perception of automation and Robotization? So, here is everything that you need to know about AI and machine learning:</p> <h2 id="what-is-artificial-intelligence">What is Artificial Intelligence?</h2> <p>Every single point of artificial intelligence is inspired by the working of the human mind. A functioning human brain can make different decisions depending upon the situation. AI-based machines and programs can also make flexible decisions by analyzing the given scenario and situation.</p> <p>The definition of AI can vary depending upon the knowledge of both parties involved. In the very beginning of the AI history, the fathers of AI described this term as any operation that is performed by a computer or any machine by using the process of decision making as any other human being.</p> <h2 id="ai-enables-machines-to-think-like-humans">AI enables machines to think like humans</h2> <p>Most of the robotic operations and tasks mimic the human approach towards a different aspect of life. The current state of AI cannot totally replace a human being in terms of thinking and decision making, but the progress is really promising. Different tools and programming efforts aim to improve human interaction with machines. No human is born perfect. We learn from our environment and other factors from the surroundings. Machines learning and AI also empower the machines to adapt to varying circumstances. Robots and smart machines perceive data and information from the environment for the decision making process.</p> <h2 id="applications-of-ai-and-machine-learning">Applications of AI and Machine Learning</h2> <p>In today’s world, almost every sector of human life has some kinds of applications of AI and machine learning. If you think that you don’t see any applications of AI in your life, look around. How do you think the screen brightness of the mobile screen is reduced and increased for indoor and outdoor use? Every changing phenomenon somehow uses smart algorithms that are fully or partially connect to AI or machine learning.</p> <p>From medical care facilities to logistics and transportation, AI has a strong presence in every field in different forms. What can you expect from AI and Machine Learning? Neural networks are making progress. Still, a lot of major improvements are needed. The optimization of machine learning and deep learning is based on the understanding of the human neural networks. AI-based programs and machines are way more effective in terms of communication and response, but replacing the human workforce may take some extra time.</p></content>
<author>
<name>조코딩</name>
</author>
<category term="Article"/>
<category term="Article"/>
<category term="ENG"/>
<summary type="html">What is AI and Machine Learning?</summary>
</entry>
<entry>
<title type="html">인공지능 동물상 테스트 결과 총정리</title>
<link href="https://animalface.site/blog/animalface/" rel="alternate" type="text/html" title="인공지능 동물상 테스트 결과 총정리"/>
<published>2020-04-22T00:00:00+00:00</published>
<updated>2019-04-23T02:15:00+00:00</updated>
<id>https://animalface.site/blog/animalface</id>
<content type="html" xml:base="https://animalface.site/blog/animalface/"><h1 id="동물상-테스트-결과-정리">동물상 테스트 결과 정리</h1> <p>얼굴로 보는 인공지능 동물상 테스트 By 조코딩 유튜브 채널 얼굴로 보는 인공지능 동물상 테스트, 나와 닮은 동물상을 찾아보세요! 한국의 대표 동물상 연예인 사진 데이터로 학습한 인공지능이 나의 얼굴로 동물상과 특징을 찾아드립니다. 회원가입도 필요없이 화면에서 바로 확인해보세요! 사진 데이터는 그 어디에도 전송되지 않습니다. 인공지능이 보는 나의 동물상 테스트 한번 해보세요! 강아지상? 고양이상? 여우상? 사슴상? 토끼상? 곰상? 공룡상? 얼굴상 테스트를 통해 나와 닮은 동물 찾기를 할 수 있습니다. 본 서비스는 Google의 인공지능 teachable machine 2.0을 활용하였습니다. 어떻게 만들었는지 궁금하시다면 유튜브 조코딩 채널을 참고해주세요.</p> <h2 id="남자">남자</h2> <p>귀여운 순둥이 강아지상 : 다정다감하고 귀여운 당신은 모든 사람들에게 즐거움을 주는 호감형이다! 친절하고 활발한 성격으로 어디에서도 인기폭발이며 애교와 웃음이 많아 연인에게 특히나 사랑스럽다. 당신은 애인바라기로 애인의 관심이 부족하면 시무룩해지고 외로움을 타는 모습이 마치 강아지와 똑 닮았다! 강아지상 연예인: 강다니엘, 백현(엑소), 박보검, 송중기 츤데레 매력쟁이 고양이상 : 무뚝뚝한 당신의 첫인상은 차가워 보이지만 묘한 매력을 풍겨 언제나 인기가 넘친다. 자존심이 세계 1등과 맞먹지만 관심 받는 것을 좋아하고 연인에게는 은근히 애교쟁이다. 시크한 츤데레로 연인에게 끊임없이 설렘을 안겨주는 당신은 고양이와 닮았다! 고양이상 연예인: 황민현(뉴이스트), 시우민(엑소), 강동원, 이종석, 이준기 천진난만한 매력의 토끼상 : 천진난만하고 귀여운 당신은 주변 사람들에게 기쁨을 주는 행복바이러스다! 호기심이 많아 활발하며 귀엽고 순수한 외모로 연인의 보호본능을 자극한다. 존재 자체가 상큼한 당신은 특별한 애교 없이도 연인에게 너무나도 사랑스럽다! 대표 연예인: 정국(방탄소년단), 바비(아이콘), 박지훈(워너원), 수호(엑소) 따뜻한 나쁜남자 공룡상 : 무심한 성격에 첫인상은 나쁜 남자 같지만, 알고 보면 따뜻함이 묻어나는 당신! 시크한 매력에 선뜻 다가가지 못하지만 한번 다가가면 헤어나올 수 없는 터프한 매력을 가진 카리스마 있는 남자다. 대표 연예인: 윤두준(하이라이트), 이민기, 김우빈, 육성재(비투비), 공유 포근한 매력의 곰상 : 첫 인상은 무서워 보이지만 알고 보면 귀여운 매력의 당신! 꼼꼼하고 섬세한 성격으로 연인을 헌신적으로 챙겨주는 당신은 연인에게 듬직한 존재! 포근한 매력에 듬직함까지 갖춘 최고의 남자다! 대표 연예인: 마동석, 조진웅, 조세호, 안재홍</p> <h2 id="여자">여자</h2> <p>귀여운 순둥이 강아지상 : 다정다감하고 귀여운 당신은 모든 사람들에게 즐거움을 주는 호감형이다! 상냥하고 활발한 성격으로 어디에서도 인기폭발이지만, 애교와 웃음이 많아 연인에게 특히나 사랑스럽다. 당신은 애인바라기로 애인의 관심이 부족하면 시무룩해지고 외로움을 타는 모습이 마치 강아지와 똑 닮았다! 강아지상 연예인: 박보영, 아이유, 윤승아, 민아(걸스데이), 한지민 츤데레 매력쟁이 고양이상 : 도도하고 섹시한 당신은 첫인상은 차가워 보이지만 묘한 매력을 풍겨 언제나 인기가 넘친다. 자존심이 세계 1등과 맞먹지만 관심 받는 것을 좋아하고 애인에게 관심이 받고 싶을 때는 애교도 부릴 줄 아는 귀여운 매력을 가졌다. 시크한 츤데레로 연인에게 끊임없이 설렘을 안겨주는 당신은 고양이와 닮았다! 고양이상 연예인: 안소희(원더걸스), 오연서, 한예슬, 이성경, 이효리 상큼발랄한 매력의 토끼상 : 발랄하고 귀여운 당신은 주변 사람들에게 기쁨을 주는 행복바이러스다! 호기심이 많아 활발하며 귀엽고 순수한 외모로 연인의 보호본능을 자극한다. 존재 자체가 상큼하고 깜찍한 당신은 특별한 애교 없이도 연인에게 너무나도 사랑스럽다! 대표 연예인: 수지, 나연(트와이스), 예린(여자친구), 한승연(카라), 문채원 섹시한 밀당고수 여우상 : 사람을 홀리는 매력을 가진 당신은 선뜻 다가가기 힘든 섹시한 매력을 가졌다. 우아한 외모에 더해 뛰어난 센스의 성격을 가진 당신은 어딜가도 주목받는 주인공이다! 사교적인 성격을 가져 연인에게도 적극적으로 애정표현을 하지만 밀당의 고수인 당신은 연인의 혼을 쏙 빼놓는 매력쟁이다. 대표 연예인: 경리(나인뮤지스), 예지(ITZY), 한혜진(모델), 헤이즈, 지연(티아라) 온순하고 우아한 사슴상 : 맑고 영롱한 분위기의 당신은 사슴처럼 차분한 성격의 소유자다. 초롱초롱한 눈망울이 당신의 가장 큰 트레이드 마크며 따스하고 온순한 눈빛을 가져 사랑스러움을 항상 머금고 있다! 부끄러움이 많아 애정표현이 낯설은 당신은 연인에게조차 신비한 존재지만 따뜻한 성격으로 연인의 마음을 사로잡는 능력을 가졌다. 대표 연예인: 윤아(소녀시대), 이연희, 고아라, 문근영, 정유미(부산행 배우)</p></content>
<author>
<name>조코딩</name>
</author>
<category term="Blog"/>
<category term="Blog"/>
<summary type="html">동물상 테스트로 나올 수 있는 결과 총정리합니다.</summary>
</entry>
<entry>
<title type="html">teachable machine 강의 소개 자료</title>
<link href="https://animalface.site/blog/teachablemachine/" rel="alternate" type="text/html" title="teachable machine 강의 소개 자료"/>
<published>2020-04-21T00:00:00+00:00</published>
<updated>2019-04-22T05:15:00+00:00</updated>
<id>https://animalface.site/blog/teachablemachine</id>
<content type="html" xml:base="https://animalface.site/blog/teachablemachine/"><p>#teachable machine 강의 소개 자료</p> <p>구글에서 최근 발표한 AI관련 신기술인 teachable machine learning을 배워보고 이를 이용해 직접 우리가 만든 AI가 들어간 서비스를 제작해보는 실습 영상입니다. 충격적이게도 이게 너무 쉬워서 구글에서는 최근 6살짜리 아이에게도 이 기술을 이용해 AI를 교육한다고 합니다. 그전에 인공지능, 머신러닝, 빅데이터 이런 용어을 잘 모르시는 분들을 위해 간단히 개념을 설명드리겠습니다. 먼저 인공지능이란 컴퓨터가 인간처럼 스스로 판단하고 행동하는 것을 의미합니다. 대표적으로 알파고를 많이 들어보셨을텐데요. 이처럼 인간처럼 혹은 인간보다 더 뛰어나게 학습한 지식을 바탕으로 어떤 판단을 하여 알파고처럼 바둑을 두기도하고 물체를 식별하기도 하며 요즘은 작곡을 하거나 소설도 쓰기도 합니다. 심지어 미래의 날씨, 주가 예측 등 미래를 예측하기도 하죠 그러면 이런 인공지능을 만들기 위해는 컴퓨터가 학습을 해야겠죠. 이런 학습을 기계가 학습한다 해서 머신 러닝이라고 합니다. 그리고 이러한 학습에 사용되는 정보를 데이터라고 하고 이 데이터가 많으면 빅데이터라고 부릅니다. 인공지능, 머신러닝, 빅데이터 별로 어렵지 않죠? 조금 더 세부적으로 들어가면 머신러닝의 방법 중 마치 인간처럼 신경망을 통한 학습을 모방한 방법을 많이 이용하는데요 이를 인공신경망 알고리즘이라고 부릅니다. 오늘 우리는 오늘 teachable machine learning을 이용해 이미지를 인공 신경망 학습 알고리즘을 통해 학습시키고 학습 모델을 생성할 것입니다. 학습 모델이란 우리가 학습시킨 결과물을 의미합니다. 즉 이 모델만 있으면 우리가 학습시키지 않은 새로운 데이터를 넣어도 이 모델이 지금까지 학습한 것을 바탕으로 판단을 내리게됩니다. 여기에 조금의 프로그래밍을 더하면 정말 실용적인 웹, 앱 서비스를 누구나 만들 수 있습니다. 그럼 직접 실습하러 가볼까요? 함께 보시죠!</p></content>
<author>
<name>조코딩</name>
</author>
<category term="Blog"/>
<category term="Blog"/>
<summary type="html">조코딩 채널에서 정리한 teachable machine 2.0 소개 자료입니다.</summary>
</entry>
<entry>
<title type="html">인공지능 동물상 테스트 광고 수익 공개합니다. 구글 애드몹, 카카오 애드핏, 쿠팡 파트너스 수익 궁금하신 분들은 보세요!</title>
<link href="https://animalface.site/blog/money/" rel="alternate" type="text/html" title="인공지능 동물상 테스트 광고 수익 공개합니다. 구글 애드몹, 카카오 애드핏, 쿠팡 파트너스 수익 궁금하신 분들은 보세요!"/>
<published>2020-04-14T00:00:00+00:00</published>
<updated>2019-04-14T14:15:00+00:00</updated>
<id>https://animalface.site/blog/money</id>
<content type="html" xml:base="https://animalface.site/blog/money/"><p><a href="https://www.youtube.com/watch?v=s6SITKSN9Q0?t=0s"><img src="http://img.youtube.com/vi/s6SITKSN9Q0/0.jpg" alt="Video Label" /></a></p> <p>인공지능 동물상 테스트 웹과 앱(어플) 서비스에 붙인 쿠팡 파트너스(어필리에이트), 카카오 애드핏(AdFit), 구글 애드몹(Admob) 광고 수익 공개 영상입니다. 애드센스는 조금 아쉽지만 그래도 괜찮게 벌었네요!ㅎㅎ 구독자 여러분들 덕분에 이렇게 될 수 있었던 것 같습니다. 구독자 여러분 모두 돈 많이 버실 수 있게 꾸준히 유익한 강의 많이 올리겠습니다. 감사합니다! SNS에서 대유행한 웹과 앱 서비스는 어느정도 광고 수익이 있을까 궁금하셨죠? 위 영상을 참고해주세요~</p> <ul> <li> <p>동물상 테스트 하러가기 <a href="https://animalface.site/," title="https://animalface.site/">https://animalface.site/</a></p> </li> <li> <p>실전 수익형 동물상 테스트 웹 &amp; 앱 만들기 <a href="https://www.youtube.com/channel/UCQNE2JmbasNYbjGAcuBiRRg," title="조코딩 유튜브 채널">조코딩 유튜브 채널</a></p> </li> </ul></content>
<author>
<name>조코딩</name>
</author>
<category term="Blog"/>
<category term="Blog"/>
<summary type="html">5일만에 이정도나? SNS를 점령한 동물상 테스트 수익 공개합니다. 코딩 공부해서 모두 부자되세요!</summary>
</entry>
<entry>
<title type="html">인공지능 얼굴 동물상 테스트로 나의 동물상 찾기 주소 여기 있습니다</title>
<link href="https://animalface.site/blog/animalface/" rel="alternate" type="text/html" title="인공지능 얼굴 동물상 테스트로 나의 동물상 찾기 주소 여기 있습니다"/>
<published>2020-04-13T00:00:00+00:00</published>
<updated>2019-04-13T14:12:00+00:00</updated>
<id>https://animalface.site/blog/animalface</id>
<content type="html" xml:base="https://animalface.site/blog/animalface/"><p>안녕하세요 누구나 배울 수 있는 쉬운 코딩 채널을 운영하는 조코딩입니다.</p> <p>최근 SNS에서 완전 핫한 동물상 테스트 앱 웹과 앱 서비스를 만들어보는 학습용으로 만든 동물상 테스트 어플이 생각보다 요즘 SNS에서 엄청나게 핫해졌네요!</p> <p>재미있게 이용해주시고 많은 분들께 공유해주셔서 감사합니다ㅎㅎ</p> <p>(수익이 어느정도 나올지 기대되네요ㄷㄷ 추후 유튜브에 영상으로 공유드리겠습니다)</p> <p>인공지능 동물상 테스트 접속자 수 네이버 지식인에 보니까 앱 다운로드 주소나 웹 사이트 주소 여쭈어보시는 분들이 많은데 여기에 링크 남겨놓겠습니다!</p> <p>인공지능 동물상 테스트 안드로이드 앱 <a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=com.jocoding.animalface," title="Android App">Android App</a></p> <p>인공지능 동물상 테스트 - Google Play 앱</p> <p>인공지능이 보는 나의 동물상이 궁금하지 않으신가요? 대표 동물상 연예인 사진 빅데이터로 학습한 인공지능이 당신의 얼굴 사진으로 동물상과 특징을 찾아드립니다. 회원가입도 필요없으며 사진 데이터는 그 어디에도 전송되지 않습니다. 만드는 과정이 궁금하시다면 유튜브 조코딩 채널을 참고해주세요!</p> <p>인공지능 동물상 테스트 웹 사이트 주소 <a href="https://animalface.site/," title="animalface.site">animalface.site</a></p> <p>동물상 테스트</p> <p>얼굴로 보는 인공지능 동물상 테스트, 나와 닮은 동물상을 찾아보세요! 대표 동물상 연예인 사진 데이터로 학습한 인공지능이 나의 얼굴로 동물상과 특징을 찾아드립니다. 회원가입도 필요없이 화면에서 바로 확인해보세요! 사진 데이터는 그 어디에도 전송되지 않습니다. 인공지능이 보는 나의 동물상 테스트 한번 해보세요!</p> <p>아이폰용 앱스토어 앱은 아직 출시되지 않았는데 심사가 통과되면 추가해 놓겠습니다.</p> <p>이용해보시면서 직접 이런 어플을 만들어보고 싶다는 생각이 들지 않으신가요? 전공자가 아니여도 누구나 직접 이런 어플을 만들 수 있습니다.</p> <p>아래 재생목록에서 인공지능 동물상 테스트를 만들어가는 과정에 대한 강의가 모두 나와있습니다.</p> <p>파이썬 크롤링을 통해 대표 동물상 연예인들의 사진 데이터를 모아서 구글의 초등학생도 따라하는 인공지능(AI) 서비스 teachablemachine 2.0을 이용하여 학습 시킨뒤 웹 사이트와 앱을 만드는 과정입니다. 추가로 광고를 넣어서 돈을 벌 수 있도록 수익화 하고, 구글 애널리틱스로 분석하고, 퍼포먼스 마케팅 등으로 광고하는 과정까지 다룰 예정입니다. <a href="https://www.youtube.com/playlist?list=PLU9-uwewPMe2-vtJAgWB6SNhHcTjJDgEO," title="조코딩 유튜브 재생목록">조코딩 유튜브 재생목록</a></p> <p>코딩을 전혀 모르는 처음 배우시는 분도 배우실 수 있게 쉽게 구성하였으니 웹이나 앱 개발에 관심이 있으시다면 유튜브 조코딩 채널 구독 부탁드립니다 :) <a href="https://www.youtube.com/channel/UCQNE2JmbasNYbjGAcuBiRRg," title="조코딩 유튜브 채널">조코딩 유튜브 채널</a></p></content>
<author>
<name>조코딩</name>
</author>
<category term="Blog"/>
<category term="Blog"/>
<summary type="html">조코딩의 얼굴 인공지능 동물상 테스트</summary>
</entry>
<entry>
<title type="html">#08 내 사이트에 도메인 등록하기</title>
<link href="https://animalface.site/blog/domain/" rel="alternate" type="text/html" title="#08 내 사이트에 도메인 등록하기"/>
<published>2020-04-12T00:00:00+00:00</published>
<updated>2019-04-12T14:15:00+00:00</updated>
<id>https://animalface.site/blog/domain</id>
<content type="html" xml:base="https://animalface.site/blog/domain/"><p>지난 시간 만든 홈페이지의 주소가 jocoding.netlify.com 이였죠? ‘netlify’가 뒤에 붙어 있어서 조금 전문성이 떨어져 보일 수 있는데 직접 도메인①을 등록하면 나만의 URL②주소를 쓸 수 있습니다.</p> <p>​</p> <p>이번 칼럼에서는 나만의 도메인을 구입하여 내 사이트와 연결하는 것을 배워보겠습니다.</p> <p>① 넓은 의미로는 네트워크상에서 컴퓨터를 식별하는 호스트명을 가리키며, 좁은 의미에서는 도메인 레지스트리에게서 등록된 이름을 의미함</p> <p>② Uniform Resource Locator, 웹에서 정해진 유일한 자원의 주소</p> <ol> <li>도메인이란?</li> </ol> <p>​</p> <p>먼저, 이게 왜 생겼는지 알아보겠습니다. 우리가 전화를 걸 때 상대방의 번호를 알아야 전화를 걸 수 있는 것처럼, 컴퓨터도 접속할 서버의 번호를 알아야 들어갈 수 있겠죠? 이러한 번호를 우리는 IP 주소③라고 합니다.</p> <p>​</p> <p>전화번호가 010-xxxx-xxxx 형식으로 된 것처럼 IP 주소는 192.168.0.1처럼 0~255까지의 숫자를 점 4개로 연결하여 사용합니다. 그런데 사이트를 접속할 때마다 사람이 이런 숫자들을 다 외우고 다니기는 힘들겠죠?</p> <p>​</p> <p>그래서 마치 스마트폰에서 연락처와 이름을 연결하여 저장한 주소록처럼 사람이 알아보기 쉬운 텍스트와 IP 주소를 연결하여 인터넷 주소록을 관리하게 됩니다. 이렇게 주소를 관리하는 서버를 DNS④(Domain Name System)라고 합니다.</p> <p>③ Internet Protocol address, 컴퓨터 네트워크에서 장치들이 서로를 인식하고 통신을 하기 위해서 사용하는 특수한 번호</p> <p>④ 호스트의 도메인 이름을 호스트의 네트워크 주소로 바꾸거나 그 반대의 변환을 수행할 수 있도록 하기 위한 서버</p> <ol> <li>도메인 구입하기</li> </ol> <p>도메인을 구입할 수 있는 곳은 정말 많습니다. 심지어 무료로 도메인을 구입할 수 있는 ‘프리넘’과 같은 사이트도 있지만 서비스가 불안정한 편입니다.</p> <p>​</p> <p>이번에는 국내 서비스인 ‘가비아’에서 구입하여 내 사이트와 도메인을 연결하는 것을 실습해보겠습니다. 가비아는 이벤트 도메인의 경우 1년 500원으로 이용할 수 있어 저렴하게 실습할 수 있습니다.</p> <p>홈페이지에 접속하신 후 도메인 입력란에 원하시는 도메인 주소를 입력해 줍니다.</p> <p>원하는 주소를 선택한 후 신청하기 버튼을 눌러줍니다.</p> <p>테스트용으로 사용하신다면 기간을 1년으로 설정해 주시고 소유자 정보 작성 및 약관 동의 후 다음 단계로 넘어갑니다. 다음 결제 단계를 거치면 도메인 등록이 완료됩니다.</p> <ol> <li>도메인 내 사이트와 연결하기</li> </ol> <p>지난 시간 사이트를 Deploy 한 Netlify 홈페이지에 접속하여 Domains 탭의 Add or register domain을 클릭합니다. 구입한 도메인 주</p> <p>소를 입력하고 Verify 버튼을 눌러줍니다.</p> <p>그리고 Yes, add domain을 클릭합니다. 다음 단계도 Continue로 넘어갑니다.</p> <p>그다음으로 네임서버⑤를 이동하겠습니다. 네임서버란 도메인 서비스를 제공하는 서버를 말하는데 등록한 가비아가 아닌 Netlify에서 제공하여야 보안을 강화하는 https⑥ 적용이나 관리가 더 용이하기 때문에 구입한 도메인을 해당 네임서버로 옮겨주겠습니다.</p> <p>다시 가비아 홈페이지로 접속하여 도메인 &gt; 부가서비스 &gt; 부가서비스 설정으로 이동합니다.</p> <p>등록하고 싶은 도메인을 선택해 줍니다.</p> <p>하단의 네임서버란의 설정 버튼을 눌러줍니다.</p> <p>Netlify에 나오는 네임서버 주소를 입력해 주고 소유자 인증 후 적용을 눌러줍니다.</p> <p>​</p> <p>1차 : dns1.p07.nsone.net</p> <p>2차 : dns2.p07.nsone.net</p> <p>3차 : dns3.p07.nsone.net</p> <p>4차 : dns4.p07.nsone.net</p> <p>그리고 다시 Netlify 홈페이지에서 Done 버튼을 눌러줍니다.</p> <p>그리고 약 10분 후 Netlify의 프로젝트 &gt; Settings &gt; Domain management로 들어가 보시면 네임서버 설정이 완료되어 도메인이 정상적으로 등록된 것을 확인할 수 있습니다.</p> <p>사이트로 접속해보시면 우리가 구입한 도메인이 적용된 것을 볼 수 있습니다. 심지어 Netlify와 제휴한 letsencrypt에서 제공하는 https가 적용되어 좀 더 안전한 사이트가 되었습니다. 이제 홈페이지가 좀 더 전문적으로 바뀌었습니다.</p> <p>⑤ 인터넷에서 도메인 이름 서비스를 제공하는 서버</p> <p>⑥ 월드 와이드 웹 통신 프로토콜인 HTTP의 보안이 강화된 버전</p> <p>​</p> <p>​</p> <p>​</p> <p>​</p> <p>​</p> <p>​</p> <p>조코딩의 코딩 기초 칼럼은 이것으로 마무리하겠습니다. 부족한 칼럼을 읽어주신 모든 독자님들께 감사드립니다. 유튜브 조코딩 채널에는 유익한 영상들이 더 많이 있으니 꼭 구독 부탁드립니다! 감사합니다~</p></content>
<author>
<name>조코딩</name>
</author>
<category term="Blog"/>
<category term="Blog"/>
<summary type="html">조코딩과 함께하는 코딩 클래스 #08. 도메인 등록</summary>
</entry>
<entry>
<title type="html">#07 웹사이트 네이버 검색 결과 노출</title>
<link href="https://animalface.site/blog/gabia/" rel="alternate" type="text/html" title="#07 웹사이트 네이버 검색 결과 노출"/>
<published>2020-04-11T00:00:00+00:00</published>
<updated>2019-04-11T13:10:00+00:00</updated>
<id>https://animalface.site/blog/gabia</id>
<content type="html" xml:base="https://animalface.site/blog/gabia/"><p>지난 칼럼에서 내가 만든 사이트를 인터넷에 공개하는 방법을 알아보았습니다. 그런데, 그냥 들어올 수 있는 URL①이 있다고 해서 사람들이 많이 들어올 수 있을까요? 직접 URL 주소로 들어오지 않는 이상 여러분이 만든 웹페이지로 들어오기 힘들겠죠? 이럴 때 검색엔진②의</p> <p>도움을 받으면 사람들이 내 사이트를 검색하여 들어올 수 있어 훨씬 많은 사람들이 들어올 수 있습니다.</p> <p>검색엔진이란 네이버, Google, 다음 등 여러분이 검색하여 웹페이지들을 찾는 사이트를 말하며, 이러한 검색엔진에 내가 만든 사이트를 잘 찾을 수 있도록 등록하면 훨씬 더 많은 사람들이 들어올 수 있습니다.</p> <p>​</p> <p>이번 칼럼에서는 내 사이트가 네이버 검색엔진에 검색될 수 있도록 설정해보겠습니다.</p> <p>① URL(Uniform Resource Locator) 네트워크 상에서 자원이 어디 있는지를 알려주기 위한 규약</p> <p>② 컴퓨터 시스템에 저장된 정보를 찾아주는 것을 도와주도록 설계된 정보 검색 시스템</p> <ol> <li>네이버 검색엔진 등록하기</li> </ol> <p>1-1. 웹마스터 도구에 사이트 등록하기</p> <p>네이버 검색 결과로 잘 나오려면 네이버의 검색엔진 등록 도구 ‘웹마스터 도구’에 등록해야 합니다. Naver Search Advisor(https://searchadvisor.naver.com)로 접속하셔서 우측 상단의 웹마스터 도구③를 눌러줍니다.</p> <p>사이트 추가란에 등록할 사이트의 URL 주소를 입력해 줍니다.</p> <p>​</p> <p>1-2 사이트 소유 확인하기</p> <p>지금 등록하려는 URL이 본인 소유가 맞는지 확인하는 과정입니다. HTML 태그를 삽입하는 방법을 선택하고 메타태그④ 부분을 복사합니다.</p> <p>지난 시간 만든 내 사이트의 index.html 파일을 visual studio code를 통해 열어줍니다.</p> <head></head> <p>태그 사이에 복사한 메타태그를 붙여 넣어줍니다.</p> <p>지난 시간에 웹 사이트를 공개하는데 사용한 Netlify의 “Deploys” 탭에 가서 index.html 파일을 변경한 폴더를 업로드해줍니다.</p> <p>그리고 홈페이지에 다시 접속해보시면 홈페이지가 업데이트되어 삽입한 메타태그가 잘 들어간 것을 확인하실 수 있습니다. F12 버튼을 누르면 개발자 도구를 통해 HTML 코드를 확인하실 수 있습니다.</p> <p>그리고 다시 웹마스터 도구로 돌아와서 자동 등록 방지 문자를 입력하고 확인을 누르시면 내 사이트 소유 확인이 완료됩니다.</p> <p>③ 검색엔진에 검색될 수 있도록 관리하는 도구</p> <p>④ 웹페이지에 대한 구조적인 메타데이터를 제공하기 위한 HTML, XHTML 형태의 태그</p> <ol> <li>추가 문서 제출하기</li> </ol> <p>검색엔진에만 등록해도 우리 사이트가 나올 수 있지만 더 잘 나오도록 만들어보겠습니다. 검색엔진은 크롤러⑤라는 검색 로봇을 이용해 웹 문서를 수집하는데요. 크롤러가 우리의 사이트를 더 잘 찾을 수 있도록 하는 문서 2가지를 제출해 주겠습니다.</p> <p>​</p> <p>2-1 robots.txt 제출하기</p> <p>​</p> <p>robots.txt⑥란 검색엔진의 크롤러가 우리의 사이트에 접근할 수 있는 규칙을 지정해 주는 문서입니다. robots.txt에서 작성한 규칙에 따라 특정 페이지는 크롤러의 접근을 허용하여 검색엔진에 공개하고 특정 페이지는 크롤러의 접근을 막아 공개하지 않도록 설정할 수 있습니다.</p> <p>Search Advisor의 [검증] &gt; [robots.txt]로 들어가줍니다.</p> <p>하단의 robots.txt 간단 생성에서 [모든 검색로봇이]로 선택하고 다운로드 버튼을 눌러줍니다.</p> <p>다운로드한 robots.txt 파일을 index.html과 같은 위치에 넣어줍니다.</p> <p>​</p> <p>2-2 sitemap.xml 제출하기</p> <p>​</p> <p>sitemap⑦이란 사이트를 보는 지도인데요. 크롤러가 우리의 사이트가 어떻게 생겼는지 파악할 수 있어 수집이 더 정확하게 될 수 있습니다.</p> <p>Sitemaps 생성 사이트(https://www.xml-sitemaps.com/)에 접속하여 URL을 입력하고 Start를 눌러줍니다.</p> <p>생성하고 생성된 sitemap.xml 파일을 받아줍니다.</p> <p>다운로드한 sitemap.xml 파일도 index.html과 같은 위치에 넣어줍니다.</p> <p>robots.txt 파일을 열어서 sitemap 부분을 추가해 줍니다. “Sitemap: 내 홈페이지 주소/sitemap.xml”를 입력해 주고 저장해 줍니다. 이는 크롤러에게 내 sitemap의 위치를 알려주는 것입니다.</p> <p>메타태그를 삽입한 것과 마찬가지로 다시 한번 완성된 폴더를 Netlify에 Deploy 해줍니다.</p> <p>Search Advisor로 돌아와서 수집 요청 버튼을 눌러줍니다. 그러면 robots.txt, sitemap.xml이 모두 정상적으로 등록됩니다.</p> <p>⑤ 조직적, 자동화된 방법으로 월드 와이드 웹을 탐색하는 컴퓨터 프로그램</p> <p>⑥ 웹 사이트에 로봇이 접근하는 것을 방지하기 위한 규약으로, 일반적으로 접근 제한에 대한 설명을 robots.txt에 기술함</p> <p>⑦ 사이트의 URL을 나열하는 XML 파일</p> <ol> <li>SEO 최적화하기</li> </ol> <p>지금까지의 과정으로 등록만 해도 네이버에 검색 결과로 나올 수 있지만 수많은 검색 결과 중 더 상위에 노출되려면 SEO(Search Engine Optimization)최적화⑧ 과정을 거쳐야 합니다</p> <p>Search Advisor에서 [리포트] &gt; [사이트 최적화] 메뉴로 들어가셔서 사이트 아래의 요구 사항들에 맞게 설정해 주시면 SEO가 강화되어 더 상위에 노출될 수 있습니다. 상세한 설명은 네이버 최적화 가이드를 참고해보세요.</p> <p>⑧ 웹 페이지 검색엔진이 자료를 수집하고 순위를 매기는 방식에 맞게 웹 페이지를 구성해서 검색 결과의 상위에 나올 수 있도록 하는 작업</p> <ol> <li>결과 확인하기</li> </ol> <p>등록이 완료되었으면 하루 정도 뒤 네이버에 등록한 사이트의 제목인 ‘조코딩의 홈페이지’를 검색해 주면 검색 결과로 우리가 등록한 홈페이지가 나오는 것을 확인하실 수 있습니다.</p> <p>​</p> <p>​</p> <p>우리의 사이트가 네이버 검색 결과로 나오는 것을 실습해보았는데요. 구글 등 타 검색엔진도 유사한 과정을 통해 진행하실 수 있습니다. 다음 강의에서는 도메인(URL)을 변경하여 조금 더 전문적인 홈페이지를 만들어보겠습니다.</p></content>
<author>
<name>조코딩</name>
</author>
<category term="Blog"/>
<category term="Blog"/>
<summary type="html">조코딩님과 함께하는 코딩 클래스 #07. 네이버 검색 노출</summary>
</entry>
<entry>
<title type="html">#06 웹사이트 전세계 공개법</title>
<link href="https://animalface.site/blog/openweb/" rel="alternate" type="text/html" title="#06 웹사이트 전세계 공개법"/>
<published>2020-04-10T00:00:00+00:00</published>
<updated>2019-04-10T13:05:00+00:00</updated>
<id>https://animalface.site/blog/openweb</id>
<content type="html" xml:base="https://animalface.site/blog/openweb/"><p>지난 시간에 웹 사이트를 구성하는 HTML을 배웠는데요, 여러분들이 HTML을 배워 정말 엄청난 웹 서비스를 만들었다고 하더라도 세상에 공개하지 않으면 소용이 없겠죠? 웹 사이트는 인터넷에 공개되어 많은 사람들이 쉽게 이용할 수 있게 되어야 진정한 의미를 갖는다고 할 수 있겠습니다.</p> <p>​</p> <p>​</p> <p>이번 칼럼에서는 직접 만든 웹 사이트를 5분도 안되어 전 세계에 공개해보겠습니다.</p> <p>​</p> <ol> <li>웹 사이트를 인터넷에 공개하는 방법</li> </ol> <p>내가 만든 사이트를 인터넷에 공개하는 방법은 크게 2가지가 있습니다.</p> <p>내 컴퓨터 자체를 서버 ①로 만드는 방법이나 외부 서버를 이용하는 방법입니다.</p> <p>​</p> <p>1-1. 내 컴퓨터를 서버로 만드는 방법</p> <p>​</p> <p>첫 번째로 내 컴퓨터를 서버로 만드는 방법입니다. 내 컴퓨터 자체를 서버로 만들어 인터넷에 내 컴퓨터로 들어올 수 있는 IP 주소②를 알리는 방법이죠. 이러한 방법은 누가 언제 접속할지 모르기 때문에 인터넷에 연결된 내 컴퓨터를 365일 24시간 가동해서 불편하며 개인 컴퓨터를 공개하는 것이기에 보안에 취약할 수 있습니다. 그러기에 별로 추천드리고 싶지 않은 방법입니다.</p> <p>​</p> <p>① 서버 : 클라이언트에게 네트워크를 통해 정보나 서비스를 제공하는 컴퓨터 시스템으로 컴퓨터 프로그램(server program) 또는 장치(device)</p> <p>② IP 주소 : 컴퓨터 네트워크에서 장치들이 서로를 인식하고 통신을 하기 위해서 사용하는 특수한 번호</p> <p>​</p> <p>​</p> <p>1-2. 외부 서버를 이용하는 방법</p> <p>​</p> <p>이런 서버실 보신 적 있으신가요? 영화에서 보면 해커가 여기로 침투해 정보를 빼내기도 하죠. 대부분의 큰 기업들은 이렇게 24시간 돌아가는 자체 서버실은 운영하는데요. 이렇게 만들어 놓은 서버의 일부를 빌려서 그 공간을 이용해 내 사이트를 배포하는 방법이 있습니다.</p> <p>​</p> <p>​</p> <p>이러한 서버에 내 HTML 파일을 올려두고 배포를 하게 되면 큰 서버의 일부를 이용하는 것이기에 부담해야 하는 유지 비용이 적게 들며 기업에서 알아서 관리를 해주기에 신경 쓸 부분도 적습니다.</p> <p>​</p> <p>이러한 서버를 제공하는 업체를 전문 용어로 웹 호스팅③ 업체 또는 클라우드 서비스④ 제공 업체라고 부르는데요,</p> <p>정말 많은 기업들이 이러한 서비스를 제공하고 있고 그중 아마존 웹 서비스(AWS)⑤, 마이크로소프트 에저(Azure)⑥, 구글 클라우드 서비스(GCP)⑦가 대표적인 클라우드 업계 Top 3 기업입니다.</p> <p>어떤 서비스를 사용해도 무관하지만 우리는 실습을 위해 무료로 간단히 쓸 수 있는 Netlify⑧라는 서비스를 이용해보겠습니다.</p> <p>​</p> <p>③ 웹 호스팅 : 인터넷 호스팅 서비스의 일종으로 개인과 단체가 월드 와이드 웹을 통하여 웹사이트를 제공하는 것</p> <p>④ 클라우드 서비스 : 가상 서버, 데이터 스토리지 및 데이터베이스와 같은 일련의 빌딩 블록에 대한 액세스를 서비스 형태로 제공하는 것</p> <p>⑤아마존 웹 서비스(AWS) : 아마존닷컴의 클라우드 컴퓨팅 사업부, 2006년에 공식 런칭한 아마존 웹 서비스는 기타 웹 사이트나 클라이언트 사이드 애플리케이션을 위한 온라인 서비스들을 제공하며 현재 클라우드 업계 1위이다.</p> <p>⑥ 에저(Azure) : 2010년 시작된 마이크로소프트의 클라우드 컴퓨팅 플랫폼</p> <p>⑦ 구글 클라우드 서비스(GCP) : 구글 검색과 유튜브와 같은 최종 사용자 제품을 위해 내부적으로 구글이 사용하는, 동일한 지원 인프라스트럭처 위에서 호스팅을 제공하는 구글의 클라우드 컴퓨팅 서비스</p> <p>⑧ Netlify : 정적 웹 사이트를 위한 호스팅 및 서버리스 백엔드 서비스를 제공하는 샌프란시스코 기반 클라우드 컴퓨팅 회사</p> <p>​</p> <p>​</p> <ol> <li>웹 사이트 만들기</li> </ol> <p>2-1. 웹 사이트 템플릿 다운로드하기</p> <p>​</p> <p>웹 사이트를 인터넷에 공개하기 위해서는 업로드할 웹 사이트가 있어야겠죠. 물론 처음부터 만들어도 좋겠지만 너무 시간이 오래 걸릴 수 있습니다.</p> <p>​</p> <p>PowerPoint(PPT)⑩를 만드는 것을 생각해보겠습니다. 저는 대학생 때 PPT를 만들어야 하는 과제가 있다고 하면, 가장 먼저 인터넷에 적당한 PPT 무료 템플릿을 찾고 거기에 내용을 넣는 작업을 하였습니다. 그러면 디자인을 크게 생각하지 않아도 깔끔한 PPT 자료가 나올 수 있었죠.</p> <p>웹 사이트를 만드는 것도 마찬가지입니다. 적당한 템플릿을 찾아서 내용만 바꾸어 놓는다면 디자인을 잘 하지 못해도 상당히 괜찮은 웹 사이트를 만들 수 있습니다.</p> <p>​</p> <p>⑩ PowerPoint(PPT) : 마이크로소프트파워포인트, 프레젠테이션을 위해 만든 마이크로소프트 프로그램</p> <p>​</p> <p>​</p> <p>그러면 ppt 템플릿을 받는 것처럼 HTML 템플릿도 받아보겠습니다. Google에 html free template으로 검색해보시면 다양한 사이트에서 템플릿을 제공하는 것을 볼 수 있습니다. 아무 데나 들어가서 마음에 드는 템플릿을 골라봅시다.</p> <p>​</p> <p>​</p> <p>저는 free-css라는 사이트로 들어왔습니다.</p> <p>​</p> <p>​</p> <p>화면에서 마음에 드는 템플릿을 고르신 후 상세 화면으로 들어가서</p> <p>​</p> <p>[DOWNLOAD] 버튼을 눌러서 다운을 받아줍니다. 다운로드 후 압축을 풀어보시면 위와 같은 파일이 있습니다.</p> <p>​</p> <p>이때 주의사항으로 압축 해제된 폴더 속에는 인터넷에 공개할 수 있는 HTML 파일인 *index.html이 있어야 합니다. 또, readme.txt 혹은 license.txt 파일을 확인하여 저작권 관련 규정을 숙지하신 후 이용하셔야 합니다.</p> <p>​</p> <p>*index만 보이는 경우가 있는데 파일 확장자 표시가 안되어서 그럴 수 있습니다. 그러면 아래와 윈도우 탐색기 폴더 상단의 [보기] &gt; [파일 확장자명 표시] 버튼을 눌러서 확장자명을 확인해보시면 나오실 겁니다.</p> <p>​</p> <p>​</p> <p>Index.html 파일을 눌러서 실행해보시면 템플릿 웹 사이트를 확인할 수 있습니다.</p> <p>​</p> <ol> <li>웹 사이트 템플릿 수정하기</li> </ol> <p>​</p> <p>웹 사이트 템플릿을 수정하시려면 Index.html 파일을 지난 칼럼에서 설치한 visual studio code를 통해 실행시켜줍니다.</p> <p>실행 방법은 [마우스 우 클릭] =&gt; [연결 프로그램] =&gt; [visual studio code]를 선택해주시면 되겠습니다.</p> <p>​</p> <p>​</p> <p>Ctrl + F (문서 내 검색)를 눌러서 고치고 싶은 부분을 찾고 원하는 글자로 고쳐줍니다. 이때 지난번에 네이버를 해킹하면서 배운 HTML 지식을 활용할 수 있겠죠?</p> <p>우리는 간단히 제목을 “조코딩의 홈페이지”로 고쳐주겠습니다. 그리고 Ctrl + S (저장)를 눌러서 html 파일을 저장해줍니다.</p> <p>​</p> <p>​</p> <p>그리고 웹 브라우저에서 F5(새로 고침) 버튼을 누르면? 짜잔~ 조코딩의 홈페이지로 바뀐 것을 볼 수 있겠습니다.</p> <p>​</p> <ol> <li>Netlify로 웹 사이트 배포(Deploy)⑪하기</li> </ol> <p>​</p> <p>만든 사이트를 Netlify에 업로드해보겠습니다.</p> <p>먼저 우측 상단에 Sign Up 버튼을 눌러 회원가입을 진행해줍니다.</p> <p>​</p> <p>​</p> <p>회원 가입은 Github⑫, GitLab⑬, Bitbucket⑭ 아이디로 간편 로그인을 진행할 수 있으며 아이디가 없으시다면 Email 회원가입을 하셔도 무방합니다.</p> <p>​</p> <p>⑪ 배포(Deploy) : 전략적으로 넓게 퍼뜨리거나 또는 배치한다는 의미로 웹 사이트 등을 다른 사람들이 사용할 수 있도록 배포하는 것을 뜻함</p> <p>⑫ Github : git 데이터를 온라인에 저장해 주는 사이트, 개발자들의 코드 블로그 같은 공간</p> <p>⑬ GitLab : 깃랩 사가 개발한 Github와 유사한 위키와 이슈 추적 기능을 갖춘 웹 기반의 데브옵스 시스템</p> <p>⑭ Bitbucket : 아틀라시안 소유의 Github와 유사한 웹 기반 버전 관리 저장소 호스팅 서비스</p> <p>​</p> <p>​</p> <p>로그인 후 아까 수정한 HTML 템플릿 폴더를 마우스로 드래그하여 스크린샷 속 붉게 표시한 영역에 올려놓습니다.</p> <p>​</p> <p>​</p> <p>조금만 기다려보시면 Deploy가 금방 완료되며 상단의 주소를 클릭하여 들어가줍니다.</p> <p>​</p> <p>​</p> <p>그러면 이렇게 정상적으로 사이트가 Deploy 된 것을 볼 수 있습니다.</p> <p>​</p> <ol> <li>웹 사이트 접속 주소 수정하기</li> </ol> <p>사이트는 잘 들어가지지만 접속 주소가 조금 길고 이상하게 되어있죠? 이것을 수정해보겠습니다.</p> <p>​</p> <p>​</p> <p>Netlify에서 [Site settings] &gt; [Change site name] 버튼을 눌러줍니다.</p> <p>​</p> <p>​</p> <p>그리고 원하는 사이트 이름으로 바꾸어줍니다. 저는 jocoding으로 바꾸어보겠습니다. 수정 후 [Save] 버튼을 눌러줍니다.</p> <p>​</p> <p>​</p> <p>우리가 수정한 접속 주소인 jocoding.netlify.com으로 접속하셨을 때 우리가 만든 홈페이지가 정상적으로 뜨는 것을 볼 수 있습니다.</p> <p>​</p> <p>​</p> <p>지금까지 내가 만든 웹사이트를 온라인에 공개하는 과정을 실습해보았습니다.</p> <p>어때요, 생각보다 쉽지 않나요? HTML을 조금만 이해하고 있다면 템플릿을 이용해서 누구나 자기가 원하는 웹사이트를 만들어서 전 세계가 볼 수 있는 인터넷에 올릴 수 있습니다. 다음 칼럼에서는 이렇게 만든 내 사이트가 네이버에 검색 결과에 나오도록 만들어보겠습니다.</p></content>
<author>
<name>조코딩</name>
</author>
<category term="Blog"/>
<category term="Blog"/>
<summary type="html">조코딩님과 함께하는 코딩 클래스 #06.웹사이트</summary>
</entry>
<entry>
<title type="html">#05 네이버로 배우는 HTML</title>
<link href="https://animalface.site/blog/htmlcode/" rel="alternate" type="text/html" title="#05 네이버로 배우는 HTML"/>
<published>2020-04-09T00:00:00+00:00</published>
<updated>2019-04-09T13:03:00+00:00</updated>
<id>https://animalface.site/blog/htmlcode</id>
<content type="html" xml:base="https://animalface.site/blog/htmlcode/"><p>오늘은 HTML①의 기본에 대해 함께 배워보겠습니다. HTML 이란 지난 코딩 공부 순서 영상에서 말씀드렸던 것처럼 웹의 Front-End②의 뼈대를 구성하는 언어입니다. 즉, 웹 페이지의 전체적인 구조가 어떻게 되어 있는지를 표시하는 마크업 언어③인 것이죠. HTML은 Hyper Text Markup Language로 해석하자면 하이퍼텍스트④로 구성된 웹페이지의 구조를 표시하는 언어입니다.</p> <p>​</p> <p>이전에는 이름에서도 알 수 있듯이 단순히 여러 웹 문서를 연결해주는 하이퍼링크⑤의 모음 정도로 사용되었는데, 요즘은 애플리케이션, 게임 등을 만들 수도 있을 정도로 다양하게 활용되고 있습니다.</p> <p>​</p> <p>① HTML : 하이퍼텍스트 마크업 언어라는 의미의 웹 페이지를 위한 지배적인 마크업 언어</p> <p>② Front-End : 데이터를 그래픽 인터페이스로 변환하여 사용자가 해당 데이터를 보고 상호 작용하는 것</p> <p>③ 마크업 언어 : 태그 등을 이용하여 문서나 데이터의 구조를 명기하는 언어의 한 가지</p> <p>④ 하이퍼텍스트 : 참조를 통해 독자가 한 문서에서 다른 문서로 즉시 접근할 수 있는 텍스트</p> <p>⑤ 하이퍼링크 : 하이퍼텍스트 문서 안에서 직접 모든 형식의 자료를 연결하고 가리킬 수 있는 참조 고리</p> <p>​</p> <p>​</p> <p>​</p> <p>​</p> <p>조금 더 쉽게 설명드리자면 마치 테트리스를 하는 것처럼 블록 만들어 화면에 쌓아서 웹페이지를 구성하는 형태입니다. 여기서 이러한 블록을 HTML에서는 &lt;태그⑥&gt;라고 부릅니다. 다양한 기능을 가진 태그들로 화면을 쌓아서 우리가 잘 알고 있는 구글, 네이버 등 웹 사이트를 만들 수 있습니다.</p> <p>​</p> <p>​</p> <p>HTML이 브라우저에서 어떤 식으로 변환되는지 알아보겠습니다. HTML 태그로 작성된 문서를 브라우저⑦로 열게 되면 이렇게 우리게 보는 웹 페이지 형태로 나타나게 됩니다. 태그를 하나씩 살펴보면 이렇게 여는 태그와 이렇게 슬래시가 들어간 닫는 태그 사이에 내용을 넣으면 태그의 이름처럼 이렇게 제목 역할을 하는 글씨가 브라우저로 표시되게 됩니다.</p> <p>​</p> <p>⑥ 태그 : 어떤 정보에 메타데이터로 부여된 키워드 또는 분류</p> <p>⑦ 브라우저 : 인터넷상에서 웹에 연결해주는 소프트웨어</p> <p>​</p> <p>​</p> <p>​</p> <p>​</p> <p>실제 네이버 뉴스 웹사이트를 보면서 더 자세히 살펴보겠습니다. 우리가 보는 웹 사이트는 특정 부분의 블록으로 나눌 수 있습니다. 헤더⑧, 기사, 배너 등으로 말이죠. 또 나눠진 블록들을 한 번 더 세분화하여 나눌 수도 있습니다. 예를 들어 기사 영역을 제목 영역과 기사 내용 영역으로 나눌 수 있습니다.</p> <p>​</p> <p>⑧ 헤더 : 머리말</p> <p>​</p> <p>​</p> <p>​</p> <p>실제 HTML 코드를 이용해 나타내면, 위 사진과 같이 나타낼 수 있습니다. 여기서 div라는 태그는 division의 약자로 구역을 나눠주는 기능의 태그입니다. “기사”라는 속성을 가진 큰 div 아래에 한 단계 들어가면 “제목”이라는 영역과 “기사 내용”이라는 영역으로 나뉘는 것을 볼 수 있습니다. “제목” 영역 안에는 제목의 역할을 하는 태그인 h1 태그를 넣어 제목을 표시하였고, “기사 내용” 영역 안에는 굵은 글씨를 나타내는 b 태그, 이미지를 나타내는 img 태그, 문단을 나타내는 p 태그를 이용하여 마크업을 한 것을 볼 수 있습니다. 이렇게 상위 태그와 하위 태그를 나타낼 때 상위 태그를 부모 태그, 하위 태그를 자식 태그라고 부릅니다.</p> <p>​</p> <p>그럼 실제로 웹 사이트가 어떻게 구성되어 있는지 알아보러 갈까요?</p> <p>​</p> <p>​</p> <ol> <li>네이버 뉴스 기사 조작하기</li> </ol> <p>​</p> <p>크롬 브라우저를 통해 네이버 뉴스(https://news.naver.com/) 사이트에 접속하였습니다. 여기서 HTML 코드를 살펴보려면 키보드 상단의 F12 버튼을 눌러주세요 그러면 개발자 도구⑨가 뜨고 현재 웹 페이지의 HTML 문서를 개발자 도구를 통해 편리하게 볼 수 있습니다.</p> <p>​</p> <p>⑨ 개발자 도구 : 개발을 도와주는 다양한 도구</p> <p>​</p> <p>​</p> <p>​</p> <p>​</p> <p>여기서 이렇게 측면 화살표를 눌러 여는 태그와 닫는 태그를 접고, 펼쳐 부모 요소와 자식 요소들을 볼 수 있습니다. 또 상단의 화살표를 눌러 웹 페이지 위에 올려보게 되면 각 요소의 영역이 표시됩니다. 앞서 살펴본 바와 같이 이렇게 헤더 영역, 기사 영역, 배너 영역 등으로 실제로 나눠지는 것을 확인할 수 있습니다.</p> <p>여기서 재미있는 건, 개발자 도구를 이용해 HTML 문서를 수정할 수 있습니다.</p> <p>​</p> <p>​</p> <p>기사 제목을 한번 바꿔보겠습니다.</p> <p>​</p> <p>​</p> <p>수정하고자 하는 부분을 선택 도구로 선택하고 오른쪽 화면의 텍스트 부분을 더블 클릭하여 원하는 문구로 수정해줍니다.</p> <p>​</p> <p>​</p> <p>수정하고 Enter를 누르면 실제로 화면에서 기사의 제목이 변경된 것을 볼 수 있습니다.</p> <p>​</p> <p>​</p> <p>글자뿐만 아니라 이미지도 변경할 수 있습니다. 원하는 이미지에 마우스 우측 클릭 후 “이미지 주소 복사”를 클릭하신 뒤, 마찬가지로 개발자 도구를 통해 이미지를 선택하고 src⑩=뒷 부분을 복사한 주소로 변경하시면 원하는 이미지로 변경하실 수 있습니다.</p> <p>​</p> <p>⑩ src : source의 약자</p> <p>​</p> <p>​</p> <p>​</p> <p>​</p> <ol> <li>네이버 실시간 검색 순위 조작하기</li> </ol> <p>​</p> <p>기사를 조작할 때와 마찬가지로 F12 버튼을 눌러 개발자 도구를 실행하신 후 “Alt + Shitf + C”키를 눌러 실시간 검색어 부분을 선택해줍니다.</p> <p>​</p> <p>​</p> <p>그리고 원하는 문구로 수정해주세요.</p> <p>​</p> <p>​</p> <p>실시간 검색어 1위가 조코딩이 된 것을 확인할 수 있습니다.</p> <p>​</p> <p>​</p> <ol> <li>다른 사람에게는 해킹한 것이 안 보이는 이유</li> </ol> <p>​</p> <p>​</p> <p>눈치채셨겠지만 우리는 실제로 네이버를 해킹한 것은 아닙니다. 네이버 서버에서 우리의 PC로 다운로드한 하나의 HTML 파일만 수정한 것일 뿐이기에 다른 사람은 수정된 것을 볼 수 없습니다.</p> <p>​</p> <p>실제로 해킹을 하려면 네이버 서버 안에 있는 HTML을 수정하게 된다면 다른 사람이 수정된 HTML을 다운로드하게 되어 모든 사용자에게 똑같이 수정된 결과가 보일 것입니다.</p> <p>​</p> <p>​</p> <p>​</p> <ol> <li>추천 학습 사이트 2가지</li> </ol> <p>​</p> <p>첫 번째로, ‘Codecademy’ 사이트입니다. ‘Codecademy’는 미션을 통해 바로 실습을 하며 익힐 수 있어서 빠르게 배울 수 있는 학습 사이트입니다. 두 번째는, ‘생활코딩’ 사이트로 차근차근 기초부터 배우고 싶으시다면 추천드립니다. 선생님께서 설명을 정말 잘해주시고 심지어 모든 강의가 무료입니다.</p> <p>​</p> <p>​</p> <p>​</p> <p>​</p> <p>​</p> <p>다음 강의에서는 오늘 배운 HTML을 이용해 직접 전 세계 누구나 이용할 수 있는 나만의 웹 사이트를 만들어보겠습니다.</p></content>
<author>
<name>조코딩</name>
</author>
<category term="Blog"/>
<category term="Blog"/>
<summary type="html">조코딩님과 함께하는 코딩 클래스 #05. HTML</summary>
</entry>
<entry>
<title type="html">#04 코딩 공부를 위한 프로그램 설치</title>
<link href="https://animalface.site/blog/install/" rel="alternate" type="text/html" title="#04 코딩 공부를 위한 프로그램 설치"/>
<published>2020-04-08T00:00:00+00:00</published>
<updated>2019-04-08T13:04:00+00:00</updated>
<id>https://animalface.site/blog/install</id>
<content type="html" xml:base="https://animalface.site/blog/install/"><h1 id="코딩-공부를-위한-프로그램-설치">코딩 공부를 위한 프로그램 설치</h1> <h2 id="설치-프로그램">설치 프로그램</h2> <h3 id="브라우저chrome">브라우저①(Chrome②),</h3> <h3 id="코드-에디터vscode">코드 에디터③(VScode④)</h3> <p>① 브라우저 : HTML 문서와 그림, 멀티미디어 파일등 월드 와이드 웹을 기반으로 한 인터넷의 콘텐츠를 검색 및 열람하기 위한 응용 프로그램의 총칭.</p> <p>② Chrome : Google이 만든 웹 브라우저의 이름</p> <p>③ 코드 에디터 : 프로그래머에 의해 컴퓨터 프로그램의 소스 코드를 편집하기 위해 설계된 프로그램</p> <p>④ VScode : Visual Studio Code의 약자로 마이크로소프트가 마이크로소프트 윈도우, macOS, 리눅스용으로 개발한 소스 코드 편집기.</p> <ol> <li>브라우저 설치하기 (Chrome 설치하기)</li> </ol> <p>먼저 인터넷 사이트에 접속하기 위한 “브라우저(Chrome)”를 설치해보겠습니다.</p> <p>윈도우를 쓰시는 분이라면 윈도우 공식 브라우저 ‘Internet Explore’가 기본적으로 설치되어 있습니다. 하지만 앞서 말했듯이 더욱 효율적인 코딩 공부를 위해 ‘Chrome’을 별도로 설치해보겠습니다. 크롬은 성능이 뛰어나고 무엇보다 안전하며 개발자를 위한 도구가 굉장히 편리하게 되어 있는 장점이 있습니다.</p> <p>링크 https://www.google.com/intl/ko/chrome/에 접속, 위 이미지에 보이는 파란색 ‘Chrome 다운로드’ 버튼을 클릭합니다.</p> <p>잠시 후 설치가 완료되면 바탕 화면에서 Chrome 아이콘을 클릭하여 정상적으로 실행되는지 확인해봅니다.</p> <ol> <li>코드 에디터 설치하기</li> </ol> <p>이제 ‘코드 에디터’를 설치해보겠습니다.</p> <p>‘코드 에디터’란 윈도우에서 제공하는 ‘메모장’에 몇 가지 기능이 추가된 프로그램이라고 할 수 있습니다. 메모장에서 코딩을 할 수도 있지만, 잘못된 문장을 썼을 때 바로잡아주지 못하고 그 밖의 편리한 부가 기능이 없어 조금 불편할 수 있습니다. 코드 에디터는 대표적으로 Sublime Text⑤, Atom⑥, VScode⑦ 등이 있는데요. 이 중, 자유롭게 한 가지를 선택하여 활용하시면 됩니다. 여기에서는 가장 최근에 나왔고, 사용자도 가장 많은 ‘VScode’를 설치해보겠습니다.</p> <p>⑤ Sublime Text : 파이썬 API 용으로 작성된 사유 크로스 플랫폼 소스 코드 편집기.</p> <p>⑥ Atom : 자유-오픈 소스 형태의 OS X, 리눅스, 윈도용 문서 및 소스 코드 편집기.</p> <p>⑦ VScode : 2018년 기준 사용률 1위 코드 편집기, https://triplebyte.com/blog/editor-report-the-rise-of-visual-studio-code</p> <p>링크 https://code.visualstudio.com/에 접속, 초록색 다운로드 버튼을 클릭하여 다운로드한 후 설치 파일을 실행합니다.</p> <p>설치 파일을 실행하면 뜨는 창은 순서대로 ‘다음 &gt; 계약에 동의함 &gt; 다음&gt; 다음&gt; 다음 &gt; 다음’을 선택하여 설치 완료!</p> <p>오늘은 코딩 공부를 효율적으로 도와줄 브라우저, 코드 에디터를 설치해보았습니다. 다음 주 강의에서는 이 두 프로그램을 활용한 실습을 통해 본격적으로 코딩을 배워보도록 하겠습니다.</p></content>
<author>
<name>조코딩</name>
</author>
<category term="Blog"/>
<category term="Blog"/>
<summary type="html">조코딩과 함께하는 코딩 클래스 #04. 개발 환경 세팅</summary>
</entry>
</feed>